{
    "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan-30 hari) , jika dikerjakan denga 16 orang tenaga . setiapa minggu ( 1 bulan ada 5 hari minggu ) buruh libur berkeja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan selesai pada waktunya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3(30)x16 org = 1440<br>libur 5x3=15 hari tidak berkerja<br>90-15=75 hari<br><br>banyak pekerja = 1440/75=19,2 - 16= 3 orang yang harus di tambah<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-p12345-dan-q34678-tentukan-p-q-dan-q-p-401",
            "question": "Diketahui P={1,2,3,4,5} dan Q={3,4,6,7,8}\r\ntentukan P-Q dan Q-P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q-P= 6,7,8<br>P-Q= 1,2,5<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p-q = 1,2,5<br>q-p = 6,7,8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terkecil-manakah-yang-harus-di-kurangkan-dari-549-162-a-738",
            "question": "bilangan terkecil manakah yang harus di kurangkan dari 549, 162 agar dapat menjadikannya bilangan kuadrat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "20,162<br><br><br>gugun764yeahhhh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-2x-4-gt-130",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut    a. 2x-4 &gt; 3x+9\r\nb. \u00a02y-7\u00a0\u2264 3\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\n\r\nTolong beri cara utk mengerjakannya juga ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 2x-4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 \u00a0 2x - 2x -4 &gt; 3x+ 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 &gt; x + 9<br>\u00a0 \u00a0 -4 - 9 &gt; x + 9 -9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-13 &gt; x<br>B.\u00a0[tex] \\frac{2y-7}{2} [/tex] <u>&lt;</u> 3<br>\u00a0 \u00a0 semua dikalikan 2 menjadi<br>\u00a0 \u00a0 2y-7 <u>&lt;</u> 6<br>\u00a0 \u00a0 2y - 7 + 7\u00a0<u>&lt;</u> 6 + 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y\u00a0<u>&lt;</u> 13<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y : 2\u00a0<u>&lt;</u> 13 : 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0y\u00a0<u>&lt;</u> 6,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z11-28-itu-gimana-caranya-yah-506",
            "question": "3z+11=-28 itu gimana caranya yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z+11=-28<br>3z=-28-11<br>3z=-39<br>z=-12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z +11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = -33<br>z = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-siska-tahun-ini-20-tahun-dan-umur-jessi-8-tahun-lebih-muda-d-230",
            "question": "umur siska tahun ini 20 tahun dan umur jessi 8 tahun lebih muda dari siska. tuliskan perbandingan umur jessi dan umur siska?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan umur keduanya\u00a0sekarang<br>Umur Jessi\u00a0: umur Siska<br>20-8 : 20<br>12 : 20<br>3 : 5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "siska : jessi =20 : 12<br>jessi= 20-8=12<br>S : J = 20 : 12<br>S : J = 5 : 3 ( masing masing dibagi 4)<br>\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-panjang-dengan-panjang-sisi-4x-cm-a-tentukan-kelilingnya-973",
            "question": "Persegi panjang dengan panjang sisi 4x cm    a. Tentukan kelilingnya dinyatakan dengan x\r\nb. Jika kelilingnya kurang dari 64 cm . Susunlah dalam BC kemudian selesaikan\r\nc. Tentukan pengganti x jika variabel pada bilangan 1,2,3,4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu persegi panjang atau persegi?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dua-bilangan-selisih-5jika-dikali-bilangan-yang-besar-dikurang-454",
            "question": "1.Dua Bilangan selisih 5.jika dikali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukan bilangan itu jawab : 2.diketahui jumlah bilangan 100 dan selisihnya adalah 40.bagaimana nilai dua bilangan tersebut.dapat dinyatakan linear 1 variabel jawab : \u00a0 \u00a0 tolongg dijawab besok dikumpullll:'(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya tuhan yang tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-orang-yang-gemar-matematika-maupun-bahasa-ingggris-dari-se-872",
            "question": "berapa orang yang gemar matematika maupun bahasa ingggris dari sekelompok siswa yang terdiri dari 35 orang, ternyata 18 orang gemar matematika, 22 orang gemar bahasa inggris, dan 7 orang tidak gemar matematika maupun bahasa inggris ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang yang gemar keduanya = (yg gemar matematika + yg gemar bahasa inggris + yg tidak gemar keduanya) - jumlah siswa\u00a0 -&gt; ( 18 + 22 + 7 ) - 35 = 47 - 35 = 12<br>jadi yang gemar matematika dan bahasa inggris ada 12 siswa.<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S(semua)=35 org<br>Matematika=18<br>b.inggris=22<br>tidak keduanya=7<br><br>Rumus<br>Semua+keduanya=Lainnya<br>35+I=(18+22+7)<br>35+I=47<br>I=47-35<br>I=<strong><em>12</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "809",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo ada soal kyk gitu inget!!! (a+b)\u00b2= a\u00b2+2ab+b\u00b2<br>(\u221a5+\u221a3)\u00b2<br>5+2\u221a15+3<br>8+\u221a15<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "([tex](  \\sqrt{8}  )^{2} [/tex]<br>=[tex] \\sqrt{64} =8[/tex]<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}